[
  {
    "Question": "Ivana wurde am zehnten Juli geboren.",
    "Answer": "Ivana je rođena 10. srpnja."
  },
  {
    "Question": "Ivanas Vorfahren sind bäuerlicher Herkunft.",
    "Answer": "Ivanini preci seljačkog su podrijetla."
  },
  {
    "Question": "Ivanas Vorfahren stammen aus dem Slawonien.",
    "Answer": "Ivanini preci potječu iz Slavonije."
  },
  {
    "Question": "Ivana wurde in einem Dorf groß. ",
    "Answer": "Ivana je odrasla na selu."
  },
  {
    "Question": "Ivana wurde auf dem Land groß.",
    "Answer": "Ivana je odrasla na selu."
  },
  {
    "Question": "Ivana wuchs in einer Großfamilie auf.",
    "Answer": "Ivana je odrasla u velikoj obitelji."
  },
  {
    "Question": "Ivana hat drei Geschwister.",
    "Answer": "Ivana ima troje braće i sestara."
  },
  {
    "Question": "Ivana hatte eine glückliche Kindheit.",
    "Answer": "Ivana je imala sretno djetinjstvo."
  },
  {
    "Question": "Marko wurde in Osijek geboren.",
    "Answer": "Marko je rođen u Osijeku."
  },
  {
    "Question": "Marko wuchs in der Stadt auf.",
    "Answer": "Marko je odrastao u gradu."
  },
  {
    "Question": "Markos Eltern zogen vom Land in die Stadt um.",
    "Answer": "Markovi roditelji su se sa sela preselili u grad."
  },
  {
    "Question": "Markos Eltern zogen von Tenja nach Osijek um.",
    "Answer": "Markovi roditelji su se iz Tenje preselili u Osijek."
  },
  {
    "Question": "Marko hat keine Geschwister.",
    "Answer": "Marko nema braće i sestara."
  },
  {
    "Question": "Ivana hat zwei Brüder.",
    "Answer": "Ivana ima dva brata."
  },
  {
    "Question": "Ivana hat eine Schwester.",
    "Answer": "Ivana ima jednu sestru."
  },
  {
    "Question": "Kristina hat vier Schwestern.",
    "Answer": "Kristina ima četiri sestre."
  },
  {
    "Question": "Kristinas Vorfahren stammen aus dem Dalmatien.",
    "Answer": "Kristinini preci potječu iz Dalmacije."
  }
]